

 Najskôr jedno dôležité upozornenie.Nejde o historický rebríček. Ide o rebríček najväčších prekvapení posledných 15-tich rokov. 
 10.Kris Versteeg /Kanada, nar. 1986/ Draftovaný v roku 2004 Bostonom Bruins zo 134.miesta 
  V sezóne 07/08 odohral v drese Chicaga iba 13 zápasov. No v nasledujúcej už 78 a zaznamenal 55 bodov. V play-off odohral 17 zápasov a získal 12 bodov. Naviac si s Blackhawks zahral finále konferencie. 
  
 9. Jaroslav Halák /Slovensko, nar. 1985/ Draftovaný v roku 2003 Montrealom Canadiens z 271.miesta 
  Slovenský brankár síce nechytáva v Montreale pravidelne, ale keď dostane šancu tak sa mu darí. Ide o najväčší brankársky talent v dejinách samostatného Slovenska. Jaroslav to v NHL zatiaľ potvrdzuje a napĺňa očakávania odborníkov.     
 8. Pekka Rinne /Fínsko, nar. 1982/ Draftovaný roku 2004 Nashvillom Predators z 258.miesta 
  Tento brankár išiel z 8.kola a nikto nečakal čo z neho bude. Pekka všetkých prekvapil a stal sa elitným brankárom. V sezóne 07/08 odchytal 55 zápasov s úspešnosťou 91.7%     
 7. Dennis Wideman /Kanada, nar. 1983/ Draftovaný roku 2002 Buffalom Sabres z 241.miesta 
  Už dávno je stabilným obrancom Bostonu. V sezóne 08/09 bol najvyťažovanejším hráčom Bruins /vyše 24.min na zápas/. Získal rovnako bodov ako Zdeno Chára /50/. 
  
 6. John-Michael Liles /USA, nar. 1980/ Draftovaný v roku 2000 Coloradom Avalanche zo 159.miesta 
  Americký kvalitný obranca. V 388 zápasoch v NHL bodoval 198 krát. Pričom nikdy jeho bodové minimum nekleslo pod 30 bodov za sezónu. Reprezentant USA na Svetovom pohári a Olympiáde /2006/. 
  
 5. Joe Pavelski /USA, nar.1984/ Draftovaný v roku 2003 tímom San Jose Sharks z 205.miesta 
  Najskôr odohral pár zápasov na farme, ale teraz je jednou z kľúčových postáv tímu žralokov. Pomerne dosť boduje a jeho čísla majú stúpajúcu tendenciu. Jedná sa o kvalitného strelca, ktorý reprezentoval USA na ZOH. 
   
 4. Mark Streit /Švajčiarsko, nar.1977/ Draftovaný v roku 2004 Montrealom Canadiens z 262.miesta 
  Večne podceňovaný a zatracovaný obranca. V prvej sezóne za Canadiens zaznamenal len 11 bodov. Ale potom sa rozbehol naplno.Za tri roky nazbieral 154 bodov.Na MS štartoval 14-krát po sebe. 
   
 3. Ryan Miller /USA, nar.1980/ Draftovaný v roku 1999 Buffalom Sabres zo 138.miesta 
  Miller dozrel na jedného z najlepších brankárov NHL. Od roku 2006 je jasnou jednotkou Sabres. Je mimoriadne obľúbený v celých spojených štátoch. Má blízko k tomu, aby získal Vezinovu trofej určenú najlepšiemu brankárovi NHL. 
  
 2. Henrik Lundqvist /Švédsko, nar.1982/ Draftovaný v roku 2000 New Yorkom Rangers z 205.miesta 
  Švédsky gólman o ktorom dlho nikto nič nevedel je extratriedou ligy. Má nádherný štýl okorenený niekedy až krkolomnými zákrokmi.Od roku 2005 je jednotkou Rangers a zároveň ich nepredajným artiklom. Bol trikrát nominovaný na najlepšieho brankára NHL /2006, 2007, 2008/ ale zatial ani jednu nomináciu nepremenil. Ešte má ale dostatok času... 
  1. Henrik Zetterberg /Švédsko, nar 1980/ Draftovaný v roku 1999 Detroitom Red Wings z 210.miesta 
  Ďalší švéd, ďalší Henrik. Je to jasný víťaz dnešnej recenzie. Detroit si v drafte vybral najskôr 6 hráčov /medzi nimi takých ako Jari Tolsa či Andrei Maximenko o ktorých sa dnes nevie nič/ a až v siedmom kole siahol po Zetterbergovi. Keby sa dal vrátiť čas tak by z neho bola dnes možno aj jednotka celého draftu. Okamžite by po ňom siahol každý klub. Je hlavnou oporou Detroitu a celá jeho kariéra je ako zo sna - v roku 2006 získal ´double´ /zlato z majstrovstiev sveta a zlato z olympijských hier z Turína/. V roku 2008 bol najproduktívnejším hráčom play-off a dvíhal nad hlavu Stanleyho pohár. 
 Foto zdroj: nhl.com 

